侵侵擬簽新疆法案 可制裁支官

中美角力延伸多個領域，包括人權、通訊科技、疫情等。

其中，美國總統特朗普（Donald Trump）據報已確定簽署可制裁中國官員的《維吾爾人權政策法》法案，美國參議院報告則批評華府20年來未正確監督中國國有電訊企業，籲吊銷其在美牌照。

美國參議院此前以壓倒性票數通過《維吾爾人權政策法》，盡管中方抗議利用與新疆相關議題干涉中國內政，路透社引述知情人士透露，特朗普仍計劃簽署該法案，惟日期未定。

參院抨監督華電訊商不力

另外，美國政府多次指稱中國電訊商威脅美國國家安全，路透社報道，美國參議院周二公布的一份報告稱，美國政府有將近20年，幾乎沒有對在美國設有業務的中國國有電訊營運商進行甚麼監督，呼籲美國聯邦通訊委員會（FCC）迅速決定是否要吊銷這些營運商的在美牌照。

FCC在4月以國家安全風險為由，向中國電信美洲公司、中國聯通美洲公司，以及太平洋網絡有限公司，這3家中國國有營運商發出了「說明理由」命令，要求說明為何FCC不應吊銷其在美營運的牌照。

而對於美國早前指中國利用疫情獲取戰略利益，中國外交部發言人華春瑩表示，這個謊言早已被事實一一戳穿，稱中國的疫情防控工作及時高效，所付出的犧牲和取得的成就也是有目共睹，呼籲美方收起「甩鍋」推責的伎倆，否則只會進一步自取其辱，令人認清其撒謊成性的本質，建議美方抽出時間，認真閱讀中國剛發布有關中方抗擊新型肺炎行動的白皮書。

講左個幾星期，都係未出招，有乜用
政治既野一日都嫌長，你侵得番6個月博連任

有冇可能等埋香港打孖上?

其實已經好幾個法案可以制裁
要真係行政機關實施先有用

其實只要擺下姿態就贏，又唔損害實際利益，選民又唔care啲policy係咪實際被implements

簽埋成大堆法案，邊條執行緊？

針對華為嘅算唔算

針對華為唔需要特別法案， 現有嘅 美國國安法 已經可以玩死佢， 美國仲有一條 公平競爭法， 只要證明到中國 補貼華為， 華為一樣死！

而家華為真係揸頸就命
但而家又唔敢搞中資國企, 尤其五大國有銀行
絕對係最好開刀目標

愈尼愈亂!

開始追唔上啲淌息

其實美國唯一救新疆既方法, 真係只有出兵新疆

就好似當年救猶太人, 都係盟軍/蘇軍 攻入德國領土, 解放一個又一個集中營

［公投未來］全城罷工罷課 繼續集氣

幫幫手推上熱門

其實上年侵冇放過香港入眼內

兩黨準備好議案佢都拖左好耐

美國🇺🇸快出手對付支那！